# ผลทดสอบโดยคนกลางคว้าแชมป์เบราว์เซอร์ที่ประหยัดพลังงานที่สุดMicrosoft Edge #
เมื่อเร็วนี้เราเห็นวิวาทะระหว่างและว่าใครเป็นเบราว์เซอร์จอมประหยัดพลังงานกว่ากันปัญหาของผลการทดสอบทั้งสองชุดคือวัดผลโดยบริษัทต้นสังกัดเองจึงมีข้อกังขาเรื่องความน่าเชื่อถือนิตยสารในฐานะคนกลางจึงพยายามทดสอบเรื่องนี้โดยใช้ชุดทดสอบชื่อที่รันเว็บเพจในสภาพแวดล้อมจำลอง
เบราว์เซอร์ติดต่อกับเซิร์ฟเวอร์จำลองที่ปลอมตัวเป็นเว็บเพจจริงมีการเซ็ตแบนด์วิดท์ให้คงที่จำลองการเลื่อนหน้าจอขึ้นลงเพื่อตัดปัจจัยผันแปรออกจากการทดสอบออกให้หมดเบราว์เซอร์ที่ทดสอบได้แก่ทั้งหมดรันบนในพีซีเครื่องเดียวกันผลออกมาว่าคว้าแชมป์เรื่องอายุแบตเตอรี่ตามด้วยอันดับสองที่เฉือนไปเล็กน้อยและอยู่ลำดับท้ายสุดบอกว่าเป็นผู้ชนะที่ชัดเจนแต่ก็ไม่ได้ทิ้งห่างคู่แข่งรายอื่นเหมือนกับที่ไมโครซอฟท์ทดสอบไว้
อย่างไรก็ตามข้อจำกัดของการทดสอบครั้งนี้คือเป็นการทดสอบเว็บเพจทีละแท็บเท่านั้นยังไม่รองรับการรันหลายแท็บพร้อมกันพฤติกรรมจึงแตกต่างจากการใช้งานจริงอยู่บ้างที่มาผลการทดสอบของ
Microsoft Edge Opera PCWorld EMBC Chrome Firefox Edge Opera IE Windows Home Edge Chrome Opera Firefox IE PCWorld Edge EMBC PCWorld PCWorld 